相互作用，不赢则输

环境与个人是两个相互作用的个体。他们相互影响，相互渗透。要是论起那个的影响力更大些，我想大多数人都认为自然是环境的。且不说别的，环境拥有着个人所没有的力量，难以企及的持久性。但是如果不将环境看做是个人的集合。我们只是单纯着将环境和个人看做两个个体，我想他们的影响作用主要在于坚持，个人坚持住了本我就不会被环境同化。每个人都坚持不住，那整个大环境也会发生改变。哎，我在说些什么呀！本质就是希望自己一定要坚持自我，不要忘记一切的初衷，能够坚定不移的向着自己的目的地前进。